可能係全亞洲最專業嘅分析(包括日版,港版,台版分別)(買機必看)

可能係全亞洲最專業嘅分析(包括日版,港版,台版分別)(買機必看)

首先講啲共通點

相機:

大家留意翻,今代wide lens係100% pixel focus, 即係1200萬像素每點都有 focus, 而對手PDAF都係得50% pixel focus, 預計佢必定係全世界最快Auto Focus 嘅相機

CPU:

如無睇錯, 應該係 7nm+EUV 工藝, 漏電情況比 7nm更理想, 加上今年重點

Core ML3 AI 架構, cpu嘅 core 會用得更盡, 更加省電

信號:

港版移除無用e-sim,換黎嘅係可能高通modem, 無錯, 係高通modem。後續睇埋落去

IPhone 11:

宣傳第一句, “剛剛好就好”

即係如果你係普通用戶, 11係最好

因為佢同時有雙卡,雙鏡,多色,維修便宜嘅異形LCD Display,

而雙鏡更有 wide lens同 ultra wide lens。

電量再比核電xr多1個鍾( On screen time 實際應該多30分鐘)

但應該粒flash會慢速d, ram會少啲,

但整體夠用

IPhone 11 pro/ pro max

第一句,

名叫Pro, 實際呢?

係堅PRO

XDR display方面, 基本上同samsung note 10+同代數嘅amoled , 咁pro係邊, 係pro於佢省電15%,加上佢HDR係同時支援hdr10同Dolby vision, 而對手只係有hdr10＋，
所以無論支援唔同片商後期制作，以至追求高質影相拍片播片方面，佢係全勝。

其次

3個同像素但唔同鏡片嘅鏡頭可以做到無縫換鏡，而相片嘅質素亦係穩定易於執相，極度計算物件距離，慳埋個ToF鏡頭，位置省左比其他零件，散影，模擬大光圈散景會再完美啲

而佢wide lens同tele lens同時有ois，依個好似得三星note 8同華為有做過，所以抗干擾要好強先做到

Rom方面：

IPhone 行nand flash, 即係ssd入面啲顆粒，行pcie制式，比三星大推嘅ufs 3.0加f2fs更有先天優勢，更接近電腦SSD, 係數據傳輸方面更有效幫助cpu處理數據，ai, 等等，所以無得比

電方面：

Pro最勁可以用87w 充電器輸入，而佢講最快30分鐘充50％，我諗最高充電充度就30w, 加上佢過40％使用時間，應該今代電池有3600到3800nah, 再貼住對手多少少

而背玻璃使用3d 打磨，加埋磨砂效果，coating, 應該指紋少好多，希望佢後玻璃用翻康寧大猩猩，唔係就買定apple care plus保平安吧

港版 vs 台版/日版

港版如無估計錯誤會用翻高通基帶，無左e-sim, 但有雙Nano sim, 支持大家想要嘅雙卡雙待，亦支援CDMA evo，信號爆曬燈

而台版亦即gsm版

一nano一esim, 9成行intel 基帶，信號接收應該再次食蕉，所以自行選擇

總結

Pro版係比專業用戶或者對科技擁有超級追求人士購買，係iphone係精雕嘅作品，反正要最強，就係佢，白平衡，自動hdr最強之選，就算Dxo幾高分都唔夠iphone 自動mode色準

而一般用戶就請買11，既可享用iphone更新重點，又不失價性比，上乘抵玩

Push

P仔 push

潮文味濃

申: XSM 用戶, 將升級用11 PM

信樓主，不過都係等返出年，傳有Promotion?

120hz

應該唔會啦，依家120hz係ipad pro嘅用電量都係岩岩好，有少少吃力，因為佢食電係mon嘅控制ic上面，如果佢要行120hz必須啲game都行到120hz同時mon又行到120hz而同上一代一樣電量

咁點解esim就一定係intel？

推 希望多啲人入黎學術討論

另外想問 佢三支鏡 13 26 52 可以任Zoom
假設我用緊20mm既時候 佢其實用緊邊個鏡頭再縮細/放大去做張image?

係無雙卡待加CDMA 就應該係intel

Xs 同 11 都應該係intel 喎，因為之前傾唔掂數
唔關 esim 事，好似係

個問題係 design
hardware 冇人擔心過

佢今次就係個特色係cpu會張三個鏡頭同時運算，係你影果下即時cpu ai加料整合，係唔洗上網都做到，對手淨crop相 or 單鏡ai加料唔同

樓主寫得好，射了

Design 就黑色最正路，佢個擺法係無得變，因為如果放一直線佢做唔到無縫轉鏡效果

我膠流下姐，即使其他機都有其他機長處

深入淺出，總結得好有條理，呢啲文，要寫多啲！
下次可以寫下其他android旗艦，做下比較！
期待你嘅作品

講真
以前 iphone, 又或者 apple product 不嬲都係出名 design 靚
而家繼 mac pro d 窿窿後
iphone 又變到咁

4月先講完數
邊會咁快用番高通

係咪high撚大左？
機都未到手就落到結論
你個鏡頭marketing寫到識飛都好，要有機係手做評測先睇到靚唔靚啦
dxo俾錢就有, up黎都廢

係係味打手，攞埋黑色出黎睇

4月講完數你估真係果刻先傾先做咩，分分鐘佢地兩個夾埋依埋Intel modem

可以單用13mm再做數碼變焦 or
13mm做底 中間部份用26mm影/調整（好似屎為咁）

我估都係後者居多